---
title: "アニメーション製作機能への熱狂的反応ありがとうございます！"
date: "2015-11-28"
categories: 
  - "uncategorized-jp"
tags: 
  - "japanese"
---

アニメーションプラグインが世界中のアーティストに待ち望まれているものだというのは分かっていましたが…こんなに多くの素晴らしいミニアニメーションが各地で一斉に現れるとは予想外です！その中からいくらかを見てみましょう！また、このリリースによっていくつかの問題点も明らかにすることができました。まず第一に、前後フレームの表示（Onion skins）が働かない場合は、前後フレームの表示を完全に透明なレイヤーに対して行おうとしていないかを確認してください。もちろん、この場合白一色も透明の内ですよ！一番いいやり方は、まず白色の背景レイヤーを新規作成して、その上に作った透明なレイヤーの方に描画することです。これはあらゆる場合でのKritaのデフォルトとなるやり方です。一定のグラフィックカードとドライバ組み合わせでは高速表示（Instant Preview ）が働かないようです。それについて我々ができることはそう多くないですが、皆さんの報告が必要です。そして最後に、本物のバグもいくつか表れており、我々は次を見据えていくつもりです。

まあとりあえずKritanの皆さんによるミニアニメーションギャラリーをご覧ください！

{{< youtube oxTPZXidvSI >}}

 Timothee Giet氏

![Toothless dragon turning head](images/posts/2015/tumblr_nyddn9aI1z1qk9kjpo1_500.gif)![Horse galloping](images/posts/2015/tumblr_nydc17gN9k1qk9kjpo1_500.gif) 二作品、共にJackTheVulture氏。tumblrより

 [ボールの落下](https://pbs.twimg.com/tweet_video/CUqCk9aUsAA8x_C.mp4)：はまの氏（@HaMoO0NoO0）。twitterより

[火花の爆発](https://pbs.twimg.com/tweet_video/CUqPxMtWcAAm4mE.mp4)：Nahuel Belich氏。twitterより

[踊るブサ男](https://pbs.twimg.com/tweet_video/CUqdKyFUcAAQivB.mp4)/[誰がビットマップアニメーションだと言った](https://pbs.twimg.com/tweet_video/CUqR9ECUAAA7k61.mp4)：SJ Bennet氏。twitterより

[成長する木](https://pbs.twimg.com/tweet_video/CUqUgRhVAAAzxCU.mp4)：雑賀屋鳶氏（@tomB_saikaya）。twitterより

[歩行サイクル](https://pbs.twimg.com/tweet_video/CUr74xeW4AAsQz5.mp4)：JeffersonSN/Llama guy氏。twitterより

[歩く犬頭の男](https://pbs.twimg.com/tweet_video/CUsXmjnXIAAC5c5.mp4)：Godzillu氏。twitterより

{{< youtube PX8mW_w4jb8 >}}


 Степан Крани氏。youtubeより。

{{< youtube JuX6y82FsW0 >}}


 Немитько Николай氏。youtubeより。

{{< youtube bi5sqtnu8FY >}}


 Dileep N氏。youtubeより。

![紫色の宇宙人が歩くテストgif](images/posts/2015/giphy.gif) Benjamin Mitchley氏。twitterより。

[枕の下に隠れる鼠](https://pbs.twimg.com/tweet_video/CUsJw3jWEAAmNk6.mp4)/[木へ飛んでゆく鳥](https://pbs.twimg.com/tweet_video/CUxt-XeW4AAQqDN.mp4)：Vincent Sautter氏。twitterより。

{{< youtube VCRdnUSpaQs >}}


 Popescu Sorin氏。youtubeより。

[目覚まし時計を破壊](https://pbs.twimg.com/tweet_video/CU3RNs5VEAApStO.mp4)：Pablo Mendoza氏。twitterより

{{< youtube kFmx8p6I9Y0 >}}


 Laura Sulter氏。youtube及びtwitterより。
